# Примеры использования

## Пример 1

В данном примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер в React JS для преобразования интерфейса одного компонента в интерфейс другого компонента.

```jsx
// Целевой интерфейс
class TargetComponent extends React.Component {
  render() {
    return <div>Целевой компонент</div>;
  }
}

// Адаптируемый компонент
class AdapteeComponent extends React.Component {
  render() {
    return <div>Адаптируемый компонент</div>;
  }
}

// Адаптер
class AdapterComponent extends React.Component {
  render() {
    return <AdapteeComponent />;
  }
}

// Использование адаптера
function App() {
  return (
    <div>
      <TargetComponent />
      <AdapterComponent />
    </div>
  );
}

ReactDOM.render(<App />, document.getElementById('root'));
```

В данном примере у нас есть целевой компонент `TargetComponent`, который ожидает определенный интерфейс. Также у нас есть адаптируемый компонент `AdapteeComponent`, который имеет несовместимый интерфейс с целевым компонентом. Мы создаем адаптер `AdapterComponent`, который оборачивает адаптируемый компонент и преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптируемого компонента. Таким образом, мы можем использовать адаптированный компонент вместо ожидаемого компонента без изменения кода клиента.

## Пример 2

В данном примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер для преобразования интерфейса функции в интерфейс класса.

```jsx
// Целевой интерфейс
class TargetClass {
  method() {
    console.log('Метод целевого класса');
  }
}

// Адаптируемая функция
function AdapteeFunction() {
  console.log('Функция адаптируемая');
}

// Адаптер
class AdapterClass {
  constructor() {
    this.adaptee = new AdapteeFunction();
  }

  method() {
    this.adaptee();
  }
}

// Использование адаптера
const adapter = new AdapterClass();
adapter.method();
```

В данном примере у нас есть целевой класс `TargetClass`, который имеет метод `method`. У нас также есть адаптируемая функция `AdapteeFunction`, которая несовместима с целевым классом. Мы создаем адаптер `AdapterClass`, который оборачивает адаптируемую функцию и преобразует вызовы метода целевого класса в вызовы адаптируемой функции. Таким образом, мы можем использовать адаптированный класс вместо ожидаемого класса без изменения кода клиента.

В обоих примерах паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе и обеспечивает совместимость компонентов в React JS.